台灣便利商店密集度排全球第2 僅次於韓國

出版時間：2018/04/03 13:21

台灣奇蹟！根據經濟部統計，台灣便利商店密集度排全球第2，平均每2211人就有1家便利商店，密集度僅次於南韓；日本則是2248人，排名第3。

根據經濟部統計處公佈資料顯示，去年便利商店營業額達3173億元，再創新高，年增2.8%，已經18年正成長。若以2016年銷售內容來看，飲料類佔38.1%最高，其中光是咖啡就佔7.1%、酒精性飲料佔5.5%、即飲乳品或非酒精性飲料佔25.5%；至於第2名為菸草類佔28.3%，第3名為食品類佔25.4%。

至於台灣便利商店密集度居全球第2，連鎖便利商店數逐年攀升，根據統計至2017年底已達1萬662家，平均每2,211人就有1家連鎖便利商店，密集度次於南韓，日本密集度居第3。

經濟部統計處發佈產業統計，南韓因經營便利商店門檻相對較低，近年來展店迅速，2016年底便利商店數為3萬5282家，平均每1452人就有1家便利商店， 密集度居全球之冠。

（財經中心／台北報導）

[/quote]

人地D便利店真係乜春都賣 又有廁所

香港就乜都冇

香港呢？

d野食仲好好食過我地多多聲
真係唔係好明白點解唔可以將台灣個套搬黎香港

我覺得香港仲多過台灣

台灣奇蹟

台灣啲便利店又大又多服務
print野傳真買演唱會飛訂車飛乜春都有

見到啲店員就慘，
嘜鳩都要做，
有啲連熱嘢叮嘢都要個店員做埋，
大大間舖得兩個人手都痴撚線

香港一條街可以有3間seven

唔講人家d便利店有乜野 有廁所 好唔好食 有冇位坐
淨係一部ibon都屌打晒香港

仲有廁所
台灣7仔真心好J

有無人知點解土瓜灣馬坑涌道會兩間惠康打正對面

大家都係牛奶公司嘅啫

摺埋譚公道果間都留果兩間。唔知玩什麼？

夠膽就鬥藥房

呢獲我撐台灣

荃灣西站都有3間7-11
全部都係閘外

香港d 迷你店越黎越冇野買

台灣D 7仔真係世界級 又有台 又有BAR台位 唔好處係覺得零食好似唔夠香港多 薯片果D

香港好得幾多

又有大陸有毒野入境，仲有鉛水

外國有油站添

我要familymart阿屌!!!

其實香港OK就不嬲唔差

老老實實啦我唔係好明點解七仔寧願一條街開幾間細舖頭
都唔直接開間大鋪頭

特許經營

唔同老闆

依家七仔最大問題係明明條街已經好多唔同特許經營商
佢仲要係條街度插旗，嗰間仲要係獨資

兩個地方都地大 租金平到癲 點同香港比

不嬲話台灣>香港

香港都係近幾年先開始差 俾支那玩
但台灣就一直無進步過

仲有食左以前另一個牌子既便利店
不過好耐囉
個名我都唔記得左

地利店？

我樓下果2間本就開正隔離
而家隔左幾米有2間7仔，CLS

人地可以慢慢做 其實唔多人催
唔似香港慢少少就屌哂鬼

你錯了，所有野黎到香港只會變差

香港未有自由行之前。一定係NO.1
密到一條街可以有2~3間
自由行之後俾D藥房租貴晒

我呢度1個商場3間7仔

香港租貴

仲要台灣7-11用銀聯買500減100，無限次使用，可以狂掃貨

香港就算有，都只有一日一次

方便台灣人買套啫，所以話。。。

香港七仔好多都係特許經營，之後總舵見你生意好盤數靚就會晌你附近甚至隔離開間來爭食，反正你加盟費已俾，貨你又一定要經佢入，你死你事

計密度竟然係計幾多人口一個便利店 正常都係計幾多面積內最多香港兩三間痴埋一齊已經好正常

九龍城每個街囗都有

特許經營商好唔容易做旺左
牛奶公司系街頭街尾各開一間頂死你

香港啲便利店都好密集。

人口計香港唔夠打，距離計炒佢哋廿條街都得

韓國gu便利店好撚正

新界地區都係一條街幾間咩？
少去新界唔知
但台灣真係除左山區 所有城市都一條街一間咁濟

只想要炸雞

我樓下5分鐘路程有3間
北區

咁都好比 香港第一有撚用咩 咁撚垃圾
人地台灣韓國便利店正撚到

多鋪有鳩用咩
港台日拍埋計，香港食物同便利性倒數第一

仲唔快d移民等咩？

一間仲要開24
不過兩間賣d野有d唔同
南方書局果邊果間多d新鮮野賣

最正一定係日本既便利店，無論熱食同甜品都好高質

香港便利店寡頭壟斷 得利豐同牛奶公司兩間大集團子公司 牛奶公司又將店鋪分拆特許經營 一條街幾間鋪通常全部都係私鋪 等你打死自己友就收返最好賺個間 而利豐全部都係自己鋪 相對策略 服務都比7仔統一 去7仔有時會比人閪面 招呼都唔打因佢係半個老細 利申去開ok ok打手

我都覺 佢上面用平均人口計 唔係用面積計
可能因為香港人口密度太高

睇下洗腎率同平均壽命就知

生活過係台灣幾個月，一定係台灣密d，
而且覺我密過韓國，可能韓國人住得疏

即時新聞 時事策展 AV游清源 林行止導賞 專欄 博客

搜尋
社評
852 Channel
文化
昔日文章
網站地圖
贊助我們
讀者投稿
最新文章

擇宅藍網誌│沉睡的森林

香港7-11全球密度最高 加盟商怒轟母公司不公
2014-2-22 02:59字體： A A A
曾經以「梗有一間喺左近」作為集團宣傳口號的7-11便利店，既是香港人的集體回憶，更曾經是不少拿老本想穩陣創業的香港人之老闆夢。但隨着零售業陷入混戰，便利店真的開到「梗有一間喺左近」，以至逼爆各區，最終令他們想藉加盟賺大錢的美夢破碎。

香港特許加盟商協會成員與工黨和民主黨的成員帶同橫額，昨日到母公司是牛奶公司經營的7-11門外抗議，不滿牛奶公司欺壓加盟商，要求政府立例監管特許加盟制度。

在此，也許需要先作說明。大家平日見到的7-11便利店，其實是屬兩種形式的店舖，一種是由牛奶公司直接經營，另一種由是透過繳付「加盟費」，而獲牛奶公司發出專營權的「個體戶」，這些加盟商同時需要遵守特許經營權協議。至於另一連鎖集團OK便利店，香港所有分店均由由利豐屬下之利亞零售有限公司直接經營，沒有特許經營，故分店數量較7-11少得多。

今次香港特許加盟商協會的抗議，緣於本周中一名在青衣長發邨商場經營7-11的加盟商，被集團單方面提早結束其專營權，他更不滿7-11職員私自爆開店舖鎖頭。就集團其後反指事主多次違反特許經營權協議，才終止雙方合作關係，事主則反過來控訴，不滿遭集團欺壓，包括總公司牛奶公司在他開店後，竟再在附近開舖，形成激烈競爭，令其生意額大跌。

事實上，如此的血淚故事間有所聞。2012年8月，《蘋果日報》就訪問過一個化名李先生的7-11老闆，而所謂的老闆生活，是一天工作18小時，由凌晨4時要起床返回位於商場內的7-11店舖叠報紙，9時後就離開舖頭上班，轉託員工打理，下班後又再要返回7-11工作至晚上11時關門收舖，生活「慘過幫7-11打工」。

如此非人生活的原因，是由於當李先生的加盟店開業不久，總公司即在同一商場另外更佳位置另開7-11新舖。這個「親生仔」隨即搶去李先生一半客源，導致他月月蝕錢，由於利潤過低，李先生因此要外出打工幫補家計。

7-11在街頭「梗有一間喺左近」的情況，其實在港可謂俯拾即是。以《852郵報》所在的灣仔駱克道為例，單是盧押道至分域街一段，不足百呎之內已有兩間7-11。而如果擴大至柯布連道來計算，約0.06平方公里範圍內就有多達7間7-11，密度之高實可想而知。

《852郵報》翻查數據，更發現香港的7-11密度疑屬全球之冠！

根據7-11的網頁資料，香港現時共有912間7-11，論店舖數目，在列出的16個國家或地區中，排名只是第10【見表1】。不過，如果以不同的國家或地區的面積來計算，香港每平方公里內，就有0.826間7-11，僅次於澳門（42間，每平方公里有1.42間）。

全球最多7-11的國家是日本，而日本也是7-11終極母公司所在（香港牛奶公司也是1981年獲受權在港成立7-11），當地現時有逾1.6萬間，但日本每平方公里，亦只是有0.424間7-11（但日本便利店多，便利店密度就可能高過香港了）。至於台灣，全台就有近5000間7-11便利店，但密度也只是每公方公里0.137間而已。

香港7-11密度高，人均擁7-11比率也屬全球前列，每1萬人就擁有1.3間7-11，全球排行第三，僅次於台灣（2.1間）及韓國（1.4間），跟日本（1.26間）比較，更略勝一個「馬鼻」。

日本同台灣既便利店真係好撚正

當景點咁行

又可以坐低食

好撚開心，行到唔捨得走，好沉醉

台灣便利店小食世界級

何文田想搵間都難

仲有間百佳

良景商場全盛時期可以有3間OK

人地1個十字路口都3間

香港就賣垃圾 得ok正常d

台灣7-11無敵
野又好食又可以print 野
重點有廁所用

其實個數據真係好奇怪 計人口密度 重點係得出黎嘅數據想表達啲咩 咁如果有個小填得幾個人然後有一間便利店 咁平均三四個人就有一間便利店 但個數據有咩想表達